{
  "questions": [
    {
      "question": "Яка столиця України?",
      "options": ["Київ", "Львів", "Одеса", "Харків"],
      "correctAnswer": "Київ",
      "prize": "$100"
    },
    {
      "question": "Яка найбільша планета в Сонячній системі?",
      "options": ["Марс", "Венера", "Юпітер", "Земля"],
      "correctAnswer": "Юпітер",
      "prize": "$200"
    },
    {
      "question": "Як зветься столиця Франції?",
      "options": ["Париж", "Мадрид", "Рим", "Берлін"],
      "correctAnswer": "Париж",
      "prize": "$300"
    },
    {
      "question": "Скільки букв в англійському алфавіті?",
      "options": ["24", "26", "28", "30"],
      "correctAnswer": "26",
      "prize": "$500"
    },
    {
      "question": "Хто написав роман \"Майстер і Маргарита\"?",
      "options": [
        "Микола Гоголь",
        "Лев Толстой",
        "Федор Достоєвський",
        "Михайло Булгаков"
      ],
      "correctAnswer": "Михайло Булгаков",
      "prize": "$1,000"
    },
    {
      "question": "Як називається найбільший океан на Землі?",
      "options": ["Тихий", "Атлантичний", "Індійський", "Північний Льодовитий"],
      "correctAnswer": "Тихий",
      "prize": "$2,000"
    },
    {
      "question": "Як називається найвища гора в світі?",
      "options": ["Кіліманджаро", "Еверест", "Аконкагуа", "Монблан"],
      "correctAnswer": "Еверест",
      "prize": "$5,000"
    },
    {
      "question": "Хто зображений на американській банкноті номіналом $100?",
      "options": [
        "Авраам Лінкольн",
        "Джордж Вашингтон",
        "Александр Гамільтон",
        "Бенджамін Франклін"
      ],
      "correctAnswer": "Бенджамін Франклін",
      "prize": "$10,000"
    },
    {
      "question": "Скільки днів у високосному році?",
      "options": ["365", "366", "367", "364"],
      "correctAnswer": "366",
      "prize": "$20,000"
    },
    {
      "question": "Як називається головний герой роману \"Преступленіе и наказание\"?",
      "options": [
        "Родіон Раскольніков",
        "Распутін",
        "Григорій Свидригайлов",
        "Александр Литвінов"
      ],
      "correctAnswer": "Родіон Раскольніков",
      "prize": "$50,000"
    },
    {
      "question": "Як називається найбільший континент на Землі?",
      "options": ["Африка", "Антарктида", "Євразія", "Північна Америка"],
      "correctAnswer": "Євразія",
      "prize": "$100,000"
    },
    {
      "question": "Який хімічний елемент позначається символом 'H'?",
      "options": ["Гелій", "Гідроген", "Галій", "Ітрій"],
      "correctAnswer": "Гідроген",
      "prize": "$1,000,000"
    }
  ]
}
